{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056752",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나대용 생가 및 묘소"
    },
    "text": "1977年10月20日、ナ·デヨンの生家は全羅南道記念物に指定された。 ナガップウンが生家を管理している。 この家は南向きで、正面は4間で側面は1間だ。 本来の姿である草屋は保存されているが、両端の間は再び直した跡が見える。 生家のある村から3kmほど離れた山麓にナ·デヨンの墓所が位置している。 ナ·デヨンの本貫はクムソンで、寝る時望だ。 28歳の時、訓練院別試に兵科に合格したナ·デヨンは、イ·スンシン将軍を訪問し、亀甲船の設計図を見せた。 李舜臣将軍は大喜びし、羅大龍将軍を近くに置き、亀甲船建造および国防計画にすべて参加させた。 その結果、壬辰倭乱の時に亀甲船3隻を進水することになった。 このような事実は歴史記録にも出ている。 羅大龍は兵船の建造に邁進しながらも、李舜臣将軍とともに様々な海戦で倭敵と倭船を打ち破る大きな功績を立てた。 壬辰倭乱以後も倉船と海秋船を創案して新しい戦艦を建造した。 これは南海県監の時に発明した海錐線をいう。",
    "QA": [
        {
            "question": "ナ·デヨンの生家はどこにありますか？",
            "answer": "ナ·デヨンの生家は全羅南道に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ナ·デヨンの生家はいつ指定されましたか？",
            "answer": "ナ·デヨンの生家は1977年10月20日に全羅南道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "ナ·デヨンの生家はどのような建物ですか？",
            "answer": "ナ·デヨンの生家は南向きで、正面は4間で側面は1間の草屋です。"
        },
        {
            "question": "ナ·デヨンの生家はどのように管理されていますか？",
            "answer": "ナ·デヨンの生家はナガップウンによって管理されています。"
        },
        {
            "question": "ナ·デヨンの墓所はどこにありますか？",
            "answer": "ナ·デヨンの墓所は生家から約3km離れた山麓に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ナ·デヨンの本貫はどこですか？",
            "answer": "ナ·デヨンの本貫はクムソンです。"
        },
        {
            "question": "ナ·デヨンは何歳の時に訓練院別試に合格しましたか？",
            "answer": "ナ·デヨンは28歳の時に訓練院別試に兵科に合格しました。"
        },
        {
            "question": "ナ·デヨンはどの将軍を訪問しましたか？",
            "answer": "ナ·デヨンはイ·スンシン将軍を訪問しました。"
        },
        {
            "question": "ナ·デヨンは何の設計図を見せましたか？",
            "answer": "ナ·デヨンは亀甲船の設計図を見せました。"
        },
        {
            "question": "亀甲船は何隻進水することになりましたか？",
            "answer": "壬辰倭乱の時に亀甲船は3隻進水することになりました。"
        },
        {
            "question": "ナ·デヨンはどのような功績を立てましたか？",
            "answer": "ナ·デヨンは様々な海戦で倭敵と倭船を打ち破る大きな功績を立てました。"
        },
        {
            "question": "壬辰倭乱以後、ナ·デヨンはどのような戦艦を建造しましたか？",
            "answer": "壬辰倭乱以後、ナ·デヨンは倉船と海秋船を創案して新しい戦艦を建造しました。"
        },
        {
            "question": "海錐線とは何ですか？",
            "answer": "海錐線は南海県監の時に発明されたもので、新しい戦艦の建造に使用されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 310,
        "QA": 459
    }
}